[
  {
    "id":"0",
    "name":"愚人",
    "mean":"大雅克那中第一张是「0」的愚人，0表示没有，就好像一无所知，牌中这个拖著小狗的青年，看来是为著实现一个动人的宏大构想，而展开旅程，可是我们从图中看，他正走在悬崖边！真叫旁人为他抹把汗，可是他却彷佛并不察觉自己身处险境，还是那麼游然自得。莫非他真的相信「傻人有傻福」？如果是，他就是一个真正的大傻瓜。",
    "front":"指明知是毫无意义的冒险，错误的选择及失败的结果，却一意孤行，盲目地追求梦想而完全忽略现实。",
    "back":"冒险的行动，追求可能性，重视梦想，无视物质的损失，离开家园，过於信赖别人，为出外旅行而烦恼。"
  },
  {
    "id":"1",
    "name":"魔法师",
    "mean":"第一张有正数的牌就是魔法师。看看这个魔法师，似乎拥有无限的能力，台面上放著了剑、杯、星和杖，但他却手持魔杖，作势像祈求上天赐与力量，唤起魔法似的。他到底能从这虚无之间，变化出甚麼来呢？",
    "front":"事情的开始，行动的改变，熟练的技术及技巧，贯彻我我的意志，运用自然的力量来达到野心。",
    "back":"意志力薄弱，起头难，走入错误的方向，知识不足，被骗和失败。"
  },{
  "id":"2",
  "name":"女祭司",
  "mean":"一个聪明的人或者女人，好可能作出一个好决定。这个圣洁的女祭司，端正的坐著，手中还拿著一卷书，证明她充满智慧，放心交给她去决定好了。",
  "front":"开发出内在的神秘潜力，前途将有所变化的预言，深刻地思考，敏锐的洞察力，准确的直觉。",
  "back":"过於洁癖，无知，贪心，目光短浅，自尊心过高，偏差的判断，有勇无谋，自命不凡。"
},{
  "id":"3",
  "name":"女皇",
  "mean":"美丽的女皇坐在优雅舒适的椅子上，四周一片茂密森林，令人有种无忧无虑，游闲自在的感觉，椅子旁还放著一颗心，似乎是她有心赐给你这些丰沃的土地和果子，圆满的爱，应该好好的谢恩了。",
  "front":"幸福，成功，收获，无忧无虑，圆满的家庭生活，良好的环境，美貌，艺术，与大自然接触，愉快的旅行，休闲。",
  "back":"不活泼，缺乏上进心，散漫的生活习惯，无法解决的事情，不能看到成果，担於享乐，环境险恶，与家人发生纠纷"
},{
  "id":"4",
  "name":"皇帝",
  "mean":"坐在宝座上的皇帝，看来充满威严，当然，他能生杀与夺，权倾朝野，领导大众走向富强。作为一国之君，更是父亲的榜样，否则如何教化他的子民？",
  "front":"光荣，权力，胜利，握有领导权，坚强的意志，达成目标，父亲的责任，精神上的孤单。",
  "back":"幼稚，无力，独裁，撒娇任性，平凡，没有自信，行动力不足，意志薄弱，被支配。"
},{
  "id":"5",
  "name":"祭司",
  "mean":"祭司是宗教和精神上的权威。它总会为我们找到心灵上的出口，他的慈悲与德行，必能指示我们不会误入歧途，踏上认清良心，觉今是而昨非的道路。尤其当你感到内心愧疚的时候，他总会乐於静听你的忏悔。",
  "front":"援助，同情，宽宏大量，可信任的人给予的劝告，良好的商量对象，得到精神上的满足，遵守规则，志愿者。",
  "back":"错误的讯息，恶意的规劝，上当，援助被中断，愿望无法达成，被人利用，被放弃。"
},{
  "id":"6",
  "name":"恋人",
  "mean":"地上有一对男女，天上的天使都为他们祝福，要撮合这对男女的姻缘，连上天都帮上一把，相信他们的恋情会是非常幸福美满。",
  "front":"撮合，爱情，流行，兴趣，充满希望的未来，魅力，增加朋友。",
  "back":"禁不起诱惑，纵欲过度，反覆无常，友情变淡，厌倦，争吵，华丽的打扮，优柔寡断。"
},{
  "id":"7",
  "name":"战车",
  "mean":"勇士坐在战车上，前面由两头猛兽拉著，看上去是准备出征。战场是一个充满危机、满布陷阱的地方，要有坚强的意志，懂得运筹帷幄，才能决胜千里之外。不过，主动出击准会获得胜利。",
  "front":"努力而获得成功，胜利，克服障碍，行动力，自立，尝试，自我主张，年轻男子，交通工具，旅行运大吉。",
  "back":"争论失败，发生纠纷，阻滞，违返规则，诉诸暴力，顽固的男子，突然的失败，不良少年，挫折和自私自利。"
},{
  "id":"8",
  "name":"力量",
  "mean":"一个看来温柔并且充满无限智慧的少女，竟然驯服了狮子！她的勇气和胆色实在使人敬佩。比著是普通人，连走近狮子半步都不敢想像，这可真算是「勇者无惧」了。",
  "front":"大胆的行动，有勇气的决断，新发展，大转机，异动，以意志力战胜困难，健壮的女人。",
  "back":"胆小，输给强者，经不起诱惑，屈服在权威与常识之下，没有实践便告放弃，虚荣，懦弱，没有耐性。"
},{
  "id":"9",
  "name":"隐士",
  "mean":"这个手持木杖和灯，满脸胡子的隐士，站在山顶之上，一派苍凉孤独的感觉。他提著灯子，垂头下望，似是在找寻著甚麼似的。莫非在黑暗不明的地方，隐藏著甚麼东西？",
  "front":"隐藏的事实，个别的行动，倾听他人的意见，享受孤独，有益的劝戒，年长者。",
  "back":"无视劝告，憎恨孤独感，自卑，担心，幼稚的思想，过於谨慎导致失败。"
},{
  "id":"10",
  "name":"命运轮",
  "mean":"天上的轮子不停地转动，表示命运也如同轮子般不停的转变，正所谓「十年河东，十年河西」「风水轮流转」，转机似乎已经在你眼前。",
  "front":"关键性事件，新机会，新潮流，环境变化，幸运的开端，问题解决。",
  "back":"连续的不幸，挫折，计划泡汤，障碍，无法修正方向，往坏处发展，恶性循环。"
},{
  "id":"11",
  "name":"正义",
  "mean":"一个王子模样的人，一手握著宝剑，另一手提著秤子。他木无表情，发出冷静且威严的气势，一种为衡量对错曲直、制裁恶人、维护道德、主持正义的架势。",
  "front":"平衡，光明正大，明理，重视道德，友好的态度，帮助弱者，和平，强烈的正义感。",
  "back":"偏袒，不公正，偏心，鲁莽行动，对人过於严厉，败诉，不平衡。"
},{
  "id":"12",
  "name":"倒吊人",
  "mean":"他是奥丁的化身，为了追求知识，面对试练，自我牺牲，把自己倒挂在树上，他没有感到痛苦，只是在这槽透了的状况下默默反省，只要忍耐，他的献身终会得到回报。",
  "front":"自我牺牲，试炼，顺从，献身回报，脱离最糟的状态，反省，清心寡欲。",
  "back":"没有意义的牺牲，自我中心，计划失败，垂死挣扎，不能解决问题，不安，焦躁，徒劳无功的努力。"
},{
  "id":"13",
  "name":"死神",
  "mean":"死神披著铠甲，在黑夜时来到人们面前，许多人和事物都难逃一劫。幸亏日光一出，皇帝出来请死神离去，人们才能抛却已经失去生命力的一切，重新展开生活。",
  "front":"事件的结束，激烈变化，残局，与过去告别，绝交或败北，惯用的想法或技俩不合时宜，暂时别离。",
  "back":"新的开始，重新再来，挣脱窘境，焕然一新，改变想法，重生。"
},{
  "id":"14",
  "name":"节制",
  "mean":"学懂掌握轻重份量是很重要的。我们不能让欲望和情绪，好像杯子里的水，随便让它溢出，若果真的是积累得太满，不妨找些东西来分担一下。",
  "front":"自我控制，中立立场，良好家庭，控制得宜的态度，重视实际，克制欲望便能达成愿望。",
  "back":"无法压抑情感，丧失信用，失去朋友，浪费时间和金钱，欲望过多，没有看清世界险恶，不长进。"
},{
  "id":"15",
  "name":"恶魔",
  "mean":"恶魔总会设下种种阴谋来欺骗人，使那些意志薄弱的人误入歧途。恶魔更喜欢用美色来诱惑人，让你产生妄想，变得堕落，这样就会轻易跌进恶魔设下的枷锁中。",
  "front":"表示事情严重阻滞，误入歧途，意志薄弱，沈迷情欲，遭人欺骗，犯罪，被朋友出卖，圈套和阴谋，堕落，妄想，诅咒。",
  "back":"解脱束缚，离开坏朋友，拒绝邪恶的诱惑，情况好转，忘掉仇恨。"
},{
  "id":"16",
  "name":"塔",
  "mean":"风起云涌的晚上，耸立在山顶上的高塔，因为过於突出，好容易被雷电击中。若然一个人过於表现自己，骄傲自大，往往容易成为别人攻击的目标。由於你的高傲自满，也很容易忽视身边环境，而意外，就会在这时侵袭你。",
  "front":"意外的灾难，危险，失败，名誉受损，意想不到之事，骄傲，自大，情况急转直下，失去一切。",
  "back":"事故或麻烦轻松地解决，解决问题，小灾难，背黑锅，事故或麻烦留下后遗症。"
},{
  "id":"17",
  "name":"星星",
  "mean":"看到星星，就明白我们身处夜晚，星星会为旅途中的人们引路，顺利地到达目的地，星星这张牌同时代表了母性和美丽。",
  "front":"光明的未来，希望，满足，所有东西都能健康地成长，事情进展顺利，美丽，丰收，母性，幸运的夜晚。",
  "back":"事情过度发展，唠叨，失望，脱离现实，计划更改或停止，不守信用，厌倦，厌世。"
},{
  "id":"18",
  "name":"月亮",
  "mean":"一说到月亮，就会令人联想到「变化」。变化总会使人感到迷惘、不安、动摇和不诚实等等。潮汐是因为月亮影响而成，甚至人的情绪也有关系，所以反覆无常正是这张牌的一个特点。",
  "front":"迷惘，不安，动摇，背叛，暗算，改变心意，泄密，恶意中伤，闲言闲语，敷衍，不安定，暧昧，恐怖，不好的预感。",
  "back":"解开误会，反覆无常，除去困难，适时解决问题，遭受报应，遭到惊吓，被揭穿谎言，不必要的操心。"
},{
  "id":"19",
  "name":"太阳",
  "mean":"太阳是万物能量之源。它为人们带来喜悦、幸福、繁荣、活跃、热情等等，一切积极的因素。",
  "front":"喜悦，幸福，活跃，结交良友，热情，充满活力，成功，完成，得到满意的结果，受人欢迎，成长，信赖，积极。",
  "back":"任而招致失败，过於相信幸运而导致失败，孤独，开始有麻烦，嫉妒他人的成功与才能，意志消沈，绝交，计划或预定延迟，自以为是。"
},{
  "id":"20",
  "name":"审判",
  "mean":"天使吹起了号角，宣告审判的时刻来了。死去的人从棺木里爬出来，欢欣地等待这次审判带来的复活。重新寻回失去的灵魂，死去的精神得到觉醒，再次踏上新生命。",
  "front":"全新的出发，复活，发展，下决定会有好结果，找回遗失的重要物品，精神上的觉醒，遇见旧朋友，和好。",
  "back":"幻灭与失望，优柔寡断，勇气不足，自欺欺人，暧昧，缺点浮现，恐惧，懦弱。"
},{
  "id":"21",
  "name":"世界",
  "mean":"这是大雅克那中最后一张牌，牌的四角包含了地水火风四元素，表示事情非常圆满，亦象徵事情的完成，图中女神带给我们的是光明的未来。",
  "front":"完成事情，非常幸运，光明的未来，希望与美好，名誉，胜利，国外旅游，成功，人格高尚。",
  "back":"未完成，滞碍难行，计划中止，或遭受挫折，不得已的结果，准备不足，不完全，迟来的帮助，无法履行约定，留恋，半途而废，徒劳无功。"
}
]